\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\Co}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem*{corollaire}{Corollaire}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{chapitre 1 : Introduction}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	sujet du cours : convergence de suite de fonctions
	\section{rappels}\label{label}
		\subsection{suite numérique}\label{label}
			\begin{definition}
				liste infinie ordonnée de nombre $\in\R(\in\Co)$
					\[u:N\longmapsto\R(\Co)\]
			\end{definition}
			\begin{definition}[convergence]
				On dit que la suite $u_n$ converge vers $l\in\R$ si 
				\[
					\forall \epsilon>0,\;\exists N_\epsilon \in\N\,tq\, \forall n>N_\epsilon, \; l-\epsilon<u_n<l+\epsilon>
				\]
				\underline{Rq} : la convergence d'une suite  ne dépend pas de l'ordre des termes d'une suite
			\end{definition}
			
	\section{suites de fonctions}\label{label}
		\begin{defintion}
		\[
			fn:I\longmapsto\R\quad\quad I\inR
		\]
		\end{defintion}
		\begin{definition}[convergence simple
			On dit que $f_n$ converge simplement vers $f:I\to\R$ au point $x_0\in I$ si 
			\[f_n(x_0)\to f(x_0)\]
		\end{definition}
		
		\subsection{distance}\label{label}
		\begin{definition}
			soit $X$ un ensemble, une distance sur $X$ est une fonction :
			\[
				d: X\times X\longmapsto \R
			\]
			avec les proprietes :
			\begin{itemize}
				\item positif : \[d(x, y)\ge0\: \forall x,y\in X\]
				\[
					d(x,y)=0\LeftRightarrow x=y
				\]
				\item symetrie :
				\[
					d(x,y)=d(y,x)
				\]
				\item inégalité trinagulaire 
				\[
					d(x,z)\pe d(x,y)+d(y,z)\quad \forall x,y,z\in X
				\]
			\end{itemize}
		\end{definition}
		\begin{definition}
			soit $X=\{\text{fonctions continues} I\longmapsto\R\}$ 
			\[
				||f||_\infty := sup\{|f(x): x\in I\}
			\]
		\end{definition}
		\begin{proposition}
			\[d(f,g)=||f-g||_\infty\]
			est une distance
		\end{proposition}
		\underline{demo}
			\begin{itemize}
				\item positivité : c'est positif (la valeur absolue) 
				\item symetrie
				\[
					|f(x)-g(x)|=|g(x)-f(x)|\Rightarrow sup=sup
				\]
				\item inégalité triangulaire
				\begin{align*}
					f(x)-h(x)&=f(x)-g(x)+g(x)-h(x)\\
					|f(x)-h(x)|&\pe|f(x)-g(x)|+|g(x)-h(x)|<d(f,g)+f(h,g)\\
					|f(x)-h(x)|&\pe d(f,g)+g(g,h)\\
					sup(|f(x)-h(x)|)&\pe d(f,g)+g(g,h)\\
					d(f,h)&\pe d(f,g)+g(g,h)\\
				\end{align*}
			\end{itemize}
			
		\subsection{convegence uniforme}\label{label}
			\begin{definition}
				soit \[f_n: I\longmapsto \R\]
				$f_n$ converge normalement vers $f:I\to\R$  si
				\[
					d(f_n,f)\longmapsto 0
				\]
			\end{definition}
			\begin{proposition}
				la convergence uniforme implique la convergence simple
			\end{proposition}
			\underline{demo} 
			\begin{align*}
				0\pe|f_n(x_0)-f(x_0)|&\pe d(f_n,f)\to 0\\
				|f_n(x_0)-f(x_0)|&\to 0
			\end{align*}
			
			\underline{remarque }: Convergence Simple :
			\[\forall x\; f_n(x)\longmapsto f(x)\]
			\[
				\forall x,\forall\epsilon>0\exists N_{\epsilon,x}\forall n\ge N_{\epsilon,x}\quad |f_n(x)-f(x)|<\epsilon
			\]
			convergence uniforme :
			\[
				d(f_n,f)\longmapsto 0
			\]
			\[
				\forall \epsilon>0\;\exists N_\epsilon\forall n\ge N_\epsilon\quad\forall x\;|f_n(x)-f(x)|<\epsilon
			\]
			\subsubsection{continuité}\label{label}
				Si les $f_n : I\to\R$ sont continues et $f_n\to f$ est que $f$ est continue ?\\
				\begin{itemize}
					\item non (pas forcément) si la convergnece est simple $f_n(x)=x^n (x\in [0,1]$
					\item Oui si elle est uniforme
					\begin{theoreme}
						Si $f_n:I\longmapsto\R$ sont des fonctions conitunes (en $x_0\in I$) or $f_n\to f$ uniformément\\
						
							$\Rightarrow f$ est continue en $x_0$
					\end{theoreme}
					\underline{Preuve} On veut dire que \[\forall\epsilon>0,\exists\delta>0\;t\;|x-x_0|<\delta\Rightarrow|f(x)-f(x_0)|<\epsilon\]
					Donc, on fixe $\epsilon>0$ \\On utilise ca convergence uniforme de $f_n\to f$ $\exists N: d(f_n,f)<\frac{\epsilon}{3}\;\forall n \ge N$
					\begin{align*}
						|f(x)-f_n(x)|&+|f_(x)-f_n(x_0)|+|f_n(x_0)-f(x_0)|\pe\epsilon
						|f(x)-f_n(x)|&\pe\frac{\epsilon}{3}\\
						|f_(x)-f_n(x_0)|&\pe\frac{\epsilon}{3}\\
						|f_n(x_0)-f(x_0)|&\pe\frac{\epsilon}{3}\\
						d(f_n,f)\pe\frac{\epsilon}{3}
					\end{align*}
					\[
						\text{Soit }\delta\;tq\;|x-x_0|<\delta\Rightarrow f_n(x)-f_n(x_0)<\epsilon/3
					\]
					
				\end{itemize}
					\subsubsection{Intégrales}\label{label}
					\underline{question}: $f_n\longmapsto f$ $f_n,f:[a,b]\to\R$\\
					peut on dire que :
					\[
						\lim_{n\to+\infty}\int_a^bf_n(x)dx=\int_a^bf(x)dx
					\]
					\begin{itemize}
						\item Simple : NON
							\[
								f_n(x)=\left\{\begin{array}{cc}
								n^2x&\text{ si }x\in\in\left[0,\frac{1}{n}\right[\\
								-2nx-n^2x& \text{ si }x\in\in\left[\frac{1}{n},\frac{2}{n}\right[\\
								0&\text{ si }x\in\in\left]\frac{1}{n},1]\right[
								\end{array}\right.
							\]
							Elle converge simplement vers $0$ effectivemetn en tout point mais ne converge pas vers 0 car $d(f_n,0)=0$ et l'intégrale des $f_n$ ne converge pas vers 0 mais vers 1 mais l'inégrale de 0 est strictement nule
						\item uniforme OUI
							\begin{theoreme}
								si $f_n(x):[a,b]\longmapsto\R$ dont des fonction continues et $f_n\tof$ uniformément
								\[
									\Rightarrow \int_a^bf_n(x)dx\to\int_a^bf(x)dx
								\]
							\end{theoreme}
								\underline{preuve}
								On veut poruver que $\left|\int_a^bf_n(x)-f(x)dx\right|\to 0$
								\begin{align*}
									\left|\int_a^bf_n-fdx\right|\pe\int_a^b\left|f_n-f\right|dx
									\pe(b-a)sup\{|f_n(x)-f(x)|:x\in[a,b]=(b-a)f(f_n,f)\to0
								\end{align*}
					\end{itemize}
					
					\subsubsection{continuité}\label{label}
						$f_n\to f$ $f_n$ continue, Question
						\[
							\lim_{x\to x_0}\lim_{n\to\infty}f_n(x)=\lim_{n\to\infty}\lim_{x\to x_0} f_n(x_0}
						\]
						\begin{itemize}
							\item convergence simple NON
							\item uniforme OUI
							l'intégrale est une limite de somme...
						\end{itemize}
						
						
					\subsubsection{dérivabilité}\label{label}
						$f_n$ dérivables si $f_n\to f$ $f_n\to f$ est que $f$ dérivable. $f_n'\to f'$?
						\begin{itemize}
							\item convergence simple NON ($x^n$ converge vers une fonction discontinue (donc non dérivable))
							\item
							\begin{theoreme}
								Si 
								$f_n\to f$ simplement\\
								$f_n$ est $C^1$\forall n\\
								$f_n'\to\phi$ uniformément
								donc $f$ est $C^1$ $f'=\phi$
							\end{theoreme}
						\end{itemize}
					version plus difficile du théorème précédent :
					\begin{theoreme}
						$f_n,f,\phi :[a,b]\to\R$\\
						$f_n\to f$ simplement, $f_n'\to \phi$ uniformément
						\[
							\Rightarrow f\text{ est dérivable en :} f'=\phi$
						\]
					\end{theoreme}
					\underline{démo} La condition a dérivabilité d'une fonction  :
					$h:[a,b]\to\R$ peut s'écire :
					la fonction $x\to \frac{h(x)-h(x_0)}{x-x_0}$ si $x\neq x_0$ ou $h'(x_0)$ si $x=x_0$ est continue en $x_0$
			\[
				h'(x_0)=\lim_{x\to x_0}\frac{h(x)-h(x_0)}{x-x_0}
			\]
			On sait  $\forall n\forall x_0$la fonction 
			$F_{n,x_0}(x)=\frac{f_n(x)-f_n(x_0)}{x-x_0}$ si $x\neq x_0$ ou $f'(x_0)$ si $x=x_0$ est continue.\\
			on voit  que $\forall x_0$ la fonction $F_{x_0}(x)=\frac{f(x)-f(x_0)}{x-x_0}$ si $x\neq x_0$ ou $\phi'(x_0)$ si $x=x_0$ est continue.\\
			Et $F_{x_0}$ est obtenue à partir de $F_{n,x_0}$ en remplacant $f_n$ par $f$ et $f'_n$ par $\phi$ par $\phi$ du coup on espère $F_{n,xç_0}\to F_{x_0}$ et on espere que la convergente soit uniforme si c'est le cas $F_{n,x_0}$ continue $\Rightarrow F_{x_0}$ continue $\Rightarrow f'(x_0)=\phi(x_0}$\\
			Or La suite $f_n,x_0$ converge simplement vers $f_{x_0}$ je dois juste prouver que la convergence est uniforme. Pour verivier la convergence simple prenon $x\in[a,b]$\\
			 si $x=x_0,\;F_{n,x_0}(x_0)=f_n'(x_0) \to\phi(x_0)=F_{x_0}(x_0)$\\
			si $x\neq x_0,\quad F_{n,x_0}=\frac{f_n(x)-f_n(x_0)}{x-x_0}\to_{n\to+\infty}\frac{f(x)-f(x_0)}{x-x_0}$ par convergnece simple.\\
			Vérifions que $F_{n,x_0}$ est de cauchy.\\
			Il faut regarder $d(F_{n,x_0},F_{m,x_0})$ on regarde \\
			(1)$\&$(2) $sup\{|F_{n,x_0}(x)-F_{m,x_0}|: x\in[a,b]\}=sup\{|F_{n,x_0}(x)-F_{m,x_0}|: x\in[a,b]\backslash \{x_0\}\}$
			(3)\[
				\left|\frac{f_n(x)-f_n(x_0)}{x-x_0}-\frac{f_m(x)-f_m(x_0)}{x-x_0}\right|&=\left|\frac{(f_n(x)-f_m(x))-(f_n(x_0)-f_m(x_0))}{x-x_0}\right|\\
			\]
			or $(f_n-f_m)$ est dérivable. par le théorème des accroissemntfs finis $\Exists c\in]x_0,x[$ tq $|f_n'(c)-f_n(x)|\pe d(f_n',f'_m)$\\
			Or $f'_n$ converge uniforméménet $\Rightarrow$ elles sont de cauchy $\Rightarrow \epsilon>0\exists N_\epsilon:\forall n,m N_\epsilon d(f'_n,f'_m)<\epsilon$ \\
			On a donc $d(F_{n,x_0},F_{m,x_0}) =(1)=(2)=(3)\pe d(f_n',f_m')\pe \epsilon$\\
			$\Rightarrow F_{n,x_0}$ esst de cauchy $\Rightarrow$ elle converge uniformement $\Rightarrow F_{x_0}$ est continue.\\
			WHAT THE FUCKING FLYING FUCK a fucking bird!!!!
			
			\begin{proposition}[critère de convergnnce uniforme(Cauchy)]
				Une suite $g_n:[a,b]\to\R$ convege uniformement si et seulement si (elle est de cauchy)
				\[
					\forall\epsilon>0\exists N_\epsilon: \forall m,n>N_\epsilon. d(g_n,g_m)<\epsilon
				\]
			\end{proposition}
			\underline{démo}
			($\Rightarrow$) 
			\[
				\forall \epsilon>0\exists N_\epsilon,\forall n,m\ge N_\epsilon,\; d(g_n,g)<\epsilon/2,\quad d(g_m,g)< \epsilon/2
			\]
			($\Leftarrow$) On prend $x\in [a,b]$ la suite $g_n(x)$ est de cauchy $\Rightarrow$ elle a une limite que l'on appele $g(x)$\\ 
			Il faut démontrer $g_n\to g$ uniformément\
			On sait 
			\[\forall \epsilon>0\exists N_\epsilon n,m>N_\epsolon |g_n(x)-g_m(x)|<\foral\forall x
			\]
			si c'est vrai $\forall$ avec :
			\[\lim_{m\to+\infty}\Rightarrow |g_n(x)-g(x)|<\epsilon \forall x\]
			Cela signifie : 
			\begin{align*}
				\forall \epsilon>0,\exists N_\epsilon ,\forall n >N_\epsilon, d(g_n,g)<\epsilon \\
				\Rightarrow d(g_n,g)\to0\Rightarrow g_n\to g\text{ uniformément }
			\end{align*}
\end{document}
	
